[請不要成為這樣的大人]

[請不要成為這樣的大人]

六月加七月一日過去了。您有什麼感覺嗎?

在這個日子， 進行了總共有三百五十五萬人次加三位的遊行，為的是向政府訴求，希望政府撤回逃犯條例的修訂。不過，這個政府完全無視這些聲音。三次遊行，第一次一百萬零三萬人，第二次二百萬加一人，第三次五十五萬加三人。香港有七百多萬人口，幾乎有一半的市民透過遊行向政府說不，但這個政府有聽嗎？除了提供標準答案去敷衍了事之外，還有什麼做過啊？您有感到無力、氣憤、氣餒嗎？

六月十二日，香港警察武力清場，一幕幕濫用暴力的畫面：七、八個沒有編號的警察圍毆一個站立沒有反坑和武器的示威者、以胡椒噴劑不斷向一名腳受傷只是坐著的外國人噴射、向一堆正擁向中信大廈撤離群眾發射催淚彈幾乎導致人踩人事件，等等。坐在電腦前的您、拿著手機的您，看過這些畫面後，除了感到傷心、無力、氣憤、氣餒之外，您還可以做什麼呀？遊行的行了，以死相諫的做了，政府還是依舊！您灰心、失望、好想放棄、好想逃離。。。

從前的香港人，或許是香港的過客。把從香港可以賺的都賺盡了，可以用的資源都用盡了，然後到另一個地方生活。但是，年青人呢？他們可以賺到足夠嗎？他們有資源可用嗎？他們是求生活，還是求生存？或許您是香港的過客，但對於年青人，香港是我家。

香港，認真，是您的家嗎？

就是因為愛家，所以想這個家變得更好，有錯嗎？當遊行發聲、以死相諫都沒有效果沒有出路時，還不會出現激動的行動？說您也不會信吧！

昨晚的行動，就正好表達出年青人對現在政府、議會的不信任！在迫於無奈、官迫民反的情況下，衝入立法會，發表了訴求以迫使政府認真回應。他們的確破壞了建築物和公物，但他們有沒有去搶劫？破壞所有可以破壞的東西？沒有。哪有暴徒見到圖書館、文物會說明不要破壞？哪有暴徒會在雪櫃拿飲品後放下錢（眼看一定付多了）？他們的確破壞了建築物，回復只是以星期以月來計算，但政府破壞市民與政府／警察之間的互信，就要以年來計算回復時間，哪方破壞性大？用正常思考也會有答案吧！

或許您不同意他們的行動，覺得他們是暴徒，但市民歷年所承受的不同暴力（任意分配公共資源、隱瞞疫情、侵害自由等）遠比破壞玻璃門、鐵閘嚴重。那麼，為何這些貼身暴力不聞不問，破壞玻璃門就大肆追究？玻璃門比貼身問題更重要？玻璃門是您的愛人嗎？

今天開始，政府一定會啟動輿論機器去打擊這些年青人，警察一定會瘋狂搜捕年青人。您認為年青人不會有這些準備嗎？就是因為有了這些準備（在內要讓您罵成混蛋暴徒，在外還要被警察和藍絲搜捕）情況下，拼了命都要衝擊立法會，就是要讓政府明確知道市民的訴求！

一群為了香港的年青人，為了香港的未來，承受被捕，其至失去生命的風險，還要出來抗爭！請問，活在安樂的您，活在他們沒有打擾您時空（說實話，金鐘幾亂都好，生活都係咁過）的您，還厚臉皮痛罵他們的話，您根本只是一個沒有良知、仇恨年青人的大人。

請不要成為這樣的大人。

Pish